政府證實擬使用文化館作為檢疫中心 希望美孚市民體解！

食物及衞生局首次證實考慮使用饒宗頤文化館作為檢疫中心。局方說，饒宗頤文化館位處山上，較遠離民居，整體設施符合要求，是最快能轉作檢疫中心投入服務的設施，因此認為適合用作檢疫中心，又強調，被安排入住檢疫中心的，並非確診或懷疑感染病人，而是與確診患者有密切接觸及沒有任何病徵的人士。

發言人表示，整個檢疫中心採取獨立住宿的運作模式，有24小時保安人員及醫護當值。需要檢疫的人士進出中心時以專車接送，不會在社區活動，他們的日常起居會由專人負責。檢疫中心有完善的檢疫措施，亦會確保衞生、恆常消毒以及適當處理廢物。

食衞局指出，政府尋覓選址時，已詳細考慮設施是否符合檢疫中心要求，包括位置、整體設施、環境及對附近居民可能造成的影響等，以及設施能否在短時間內使用。符合有關條件的合適地點有限，要覓得合適設施用作檢疫中心亦十分困難，希望市民理解政府考慮使用饒宗頤文化館作為檢疫中心的原因，政府會確保所有檢疫中心的運作符合嚴格的規定。

點解唔用黃竹坑警察訓練學校？
又大，又設施齊全，又遠離民居

而家睇邊區唔出來嘈就簡果區

我估最後選西貢

多藍屍冇人嘈

點解唔用解放軍軍營

點解唔用警察訓練中心?

錦田個軍營大把地方

黃竹坑黑警入會學校